В настоящее время информационные технологии присутствуют почти во всех сферах деятельности. С их развитием возникает необходимость создания новых систем для различных нужд. Климатический справочник не исключение.

Практически любые работы в погодозависимых отраслях хозяйствования невозможны без учета характерных для той или иной местности условий погоды: режима температуры, осадков, ветра, повторяемости и интенсивности различных метеорологических явлений (например, туманов, метелей, гроз, гололеда, шквалов, ураганных ветров и т.п.).

Различные строительные и эксплутационные нормы рассчитываются, исходя из средних характеристик метеорологических условий и возможных отклонений от них, так называемых экстремальных значений, содержащихся в климатических справочниках.

Даже разработка туристических маршрутов или планов горных восхождений альпинистов требует подробных данных, имеющихся в климатических справочниках!

В климатологии принято считать достаточным для осреднения ряд наблюдений за 30 лет. Желательно, чтобы для всех пунктов, помещаемых в справочниках, это были данные за одни и те же годы. Но это практически недостижимо.

В справочниках используются данные за все имеющиеся годы наблюдений, для отдельных пунктов ряды наблюдений составляют более 100 лет, для других – несколько десятков лет.

Для строгих сопоставлений данных разных пунктов климатологи используют так называемые реперные периоды наблюдений за устанавливаемые на международных конференциях рекомендуемые годы.

Если необходимо использовать данные пункта с меньшим рядом наблюдений, то его данные <<приводятся>> к стандартному ряду наблюдений особым образом, согласно разработанной климатологами методике.

Имеющийся на сегодняшний день веб-интрефейс климатического справочника не соответсвует современным требованиям и технологиям. Климатический справочник написан на языке программирования Borland C++ под операционную систему Windows XP.

На основании вышеизложенного, возникает потребность в разработке обновленного веб-приложения климатического справочника. Поэтому, целью моей работы будет являться разработка Java-версии онлайн-справочника <<Климат России>>. 
Перед мной стоят следующие задачи, которые следует решить в ходе выполнения работы:

\begin{enumerate}
	\item Изучение организации данных существующей версии справочника
	\item Разработка Java классов для чтения данных
	\item Проектирование структуры веб-приложения
	\item Разработка средств табличного отображения данных
	\item Разработка средств визуализации данных
\end{enumerate}